世衛反駁“未及早向全球警告疫情”說：只能怪你們自己忽視

參考消息網3月9日報導據澳大利亞《悉尼先驅晨報》網站3月9日報導，世界衛生組織高級官員說，那些遭遇新冠肺炎疫情大暴發的國家只能怪自己忽視了警告，還說那些指責世衛組織沒有發出足夠大聲警告的國家需要“助聽器”。

世衛組織負責衛生應急項目的邁克·瑞安對該組織因一年前的表現遭到的批評作出了迄今最強硬的回應。

“許多國家確實聽到了聲音並採取了行動，”瑞安博士說。

“如果你在山谷裡，遇到大壩決口，你知道你是有風險的，你會採取行動——而如果你站在山頂，你感受不到同樣程度的風險，直到水位漲上來。”

“我擔心有太多的國家以為他們站在山頂，可以看著水位漲上來淹沒別人，但所有人都沒有意識到，水也會漲到他們的位置。”

邁克·瑞安在世衛組織日內瓦總部舉行的一個視頻新聞發布會上說：“我們需要問問自己——是的，也許我們需要再大聲一些，但也許有些人需要助聽器。”

報導稱，他沒有指明他說的是哪些國家，但前特朗普政府曾與世衛組織發生了激烈衝突。特朗普讓美國退出了世衛組織——喬·拜登在成為總統後撤回了這一決定。

世衛組織2020年1月30日宣布了最高級別的預警“應引起國際關注的公共衛生緊急事件”，2020年3月11日將其描述為“大流行病”。

譚德塞在新聞發布會開始時說，“我要明確的一點是，根據國際法，引起國際關注的公共衛生緊急事件是最高級別的警報。”他說，世衛組織從2020年2月5日開始每天召開新聞發布會，向世界通報這種新病毒構成的風險以及政府和個人為確保安全需要採取的措施。

“我們一直警告世界各國，應對和預防潛在的大流行病的機會非常有限，”譚德塞說。

“我們需要了解的是，為什麼一些國家對這些警告採取了行動，而另一些國家卻遲遲不採取行動，”他說。

瑞安補充說，2005年成員國“通過法律”確定了國際關注的公共衛生緊急事件分類，各國政府都充分了解這一警告的意義以及隨後應採取的遏制措施。

垃圾世衛 好想快d見到佢收皮

Ok

一開始條黑鬼話冇證據會人傳人
叫各國唔駛封關

過多一排就話有限度人傳人
話禁飛中國係歧視

然後爆到一鑊粥
就話冇證據戴口罩可以預防病毒

最後收唔到科
就話唔關佢事

屌你老母啦
好在台灣冇信世衛咋

台灣成功抵抗到支那肺炎，就係因為唔信支共世衛

仲要每年捐幾十幾百億比呢班垃圾

除咗侵，重有無邊個國家嘅領導人夠薑出嚟屌鳩佢
個個比咁多錢但就由得條黑鬼亂咁嚟

死力架
屌你老母同陳馮富珍扑野扑到傻撚左？

敗登

咁要你地黎把撚牙

唔好當個個都失憶啦

香港人就最撚記仇
以為咁講就冇責任

全球啲權威醫生冇個出聲反駁

牙登咪重新加入世衛諗住當面屌囉

香港同台灣人知咩事
班白皮豬繼續on99信世衛

呢d垃圾組織，黑鬼前一任既已經玩爛左

痴支那 連嗰種厚面皮都學埋

其實個世界係咪已經玩撚完, WHO配合支那放毒呢招根本冇得拆

屌曬你祖宗十八代呀你件死黑鬼

段新聞得支那網嘅source?
係咪又係支那啲「文人」比佢地國內內部傳閱咋？

Source